## Тестовое задание для Fabrique

### Развертка:
Drf разворачивается через docker-compose
- в модуле f_settings создать .env фаил с переменными:

SECRET_KEY=Ключ django приложения

POSTGRES_DB=Название БД

POSTGRES_USER=Имя пользователя БД

POSTGRES_PASSWORD=Пароль БД

API_TOKEN=Токен для доступа к API fabrique
- docker-compose up --build (-d)
- docker exec -it fact_drf_test_task-celery-beat-1 sh -c "python manage.py migrate"

Документация host:/swagger/ (http://127.0.0.1:8000/swagger/ при локальной развертке)
Для авторизации установлен djoiser. Так что в заголовках запроса требуется токен.

### Swagger: 
Base URL: 127.0.0.1:8000/api/v1
- auth (djoiser методы)
- Customer (работа с таблицей заказчика)
- News_letter (работа с таблицей рассылок)
- Statistics (работа с таблицей Messages, получение статистики)

### Задачи из тестового задания:

- добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами
POST (/api/v1/customer/)
- обновления данных атрибутов клиента
PUT/PATCH (/api/v1/customer/<id>/)
- удаления клиента из справочника
DELETE (/api/v1/customer/<id>/)
- добавления новой рассылки со всеми её атрибутами
POST (/api/v1/newsletter/<id>/)
- получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам
GET (/api/v1/statistics/)
- получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке
GET (/api/v1/statistics/<id>/)
- обновления атрибутов рассылки
PUT/PATCH (/api/v1/newsletter/<id>/)
- удаления рассылки
DELETE (/api/v1/newsletter/<id>/)
- обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам
(ниже описание реализации)

Касательно последнего пункта - наверняка с помощью брокера это можно было сделать проще, но вот моя импровизация:
1. При создании рассылки проверяются даты
2. Формируется объект Message с соответствующим типом
3. Общая задача в celery проверяет объекты Message с типами отложено и не может быть доставлено и в соответствии с фильтрами по датам пытается их отправить, меняя статусы при успехе


### Из доп. задач реализовано:
1. docker-compose
2. logging
3. swagger
4. tests (docker exec -it fact_drf_test_task-fact_test_web-1 sh -c "pytest")